# 兴趣

培养学习兴趣是公认难题。成就感是主要驱动力。这要求有实力基础上的自信。

如果自己愿意学习，相信自己可以在学习中得到快乐，才会有兴趣。

循环依赖：

```
学习能力->学习成绩
学习成绩->学习兴趣
学习兴趣->学习能力
```

学习不好的孩子，首先能力不强，成绩不好，害怕学习，学习带来厌恶感。

## 培养兴趣的三个步骤

### 树立信心
首先打消已经形成的自我限定思维。

### 提高学习能力
使用审题三步法（认真）、题目解答（思考）三步法、作业检查（再认真）三步法提高自己的学习能力，从而建立在学习实力之上的真实自信。

[审题三步法](ch6-methods.md#审题三步法（诵读，列条件，找关系）)

### 成绩提高产生兴趣
- 成绩提高带来的学习效率提升，学习更加轻松，可以追求自己的爱好
- 解答难题的快感
- 来自同学，老师，家长的肯定。

```信、愿、行```

相信，有愿望，笃行
